ประเภทของเอกสาร (Document Type)
==
|Type|ประเภทของเอกสาร|  ชนิดเอกสาร |
|:--:|--|--|
|0	|	ใบขนสินค้าขาเข้า|	e-Import|
|1	|	ใบขนสินค้าขาออก|	e-Export|
|2|		ใบขนสินค้าผ่านแดน	|ยังไม่ใช้ระบบพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์    |              
|3	|	คำร้องขอรับของไปก่อน	|e-Import|
|4|		คำร้องขอส่งของออกไปก่อน|	e-Export|
|5	|	ใบขนสินค้าขาเข้าปากระวาง|ยังไม่ใช้ระบบพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์|
|6|		ใบขนสินค้าพิเศษผ่านแดนขาออก	|ยังไม่ใช้ระบบพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์|
|7	|	ใบขนสินค้าพิเศษผ่านแดนขาเข้า|	ยังไม่ใช้ระบบพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์|
|8	|	ใบขนสินค้าถ่ายลำ (ใบแนบ 9)|	e-Transition (Transhipment) *|
|A	|	ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ| 	คลังสินค้าทัณฑ์บน /ตามมาตรา 29 / BOI|
|B|		ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ	|คลังสินค้าทัณฑ์บน /ตามมาตรา 29 / BOI|
|C	|	ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากร |เขตปลอดอากร / Free Zone และ เขตประกอบการเสรี /  I-EA-T |
|D	|	ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร	|เขตปลอดอากร / Free Zone และ เขตประกอบการเสรี /  I-EA-T |
|P	|	ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายชำระภาษีอากร**	|
|X	|	ใบขนสินค้าขาเข้าของเร่งด่วน***	|e-Express|
|Y	|	ใบขนสินค้าขาออกของเร่งด่วน****|	e-Express|


**หมายเหตุ**

กรณีถ่ายลำในสถานที่เดียวกัน ใน Mode การขนส่งเดียวกัน ใช้ข้อมูล Manifest ขาเข้า Through Cargo  ตัดบัญชีกับ ข้อมูล Manifest ขาออก Through Cargo  ถือเป็นใบขนสินค้าถ่ายลำขาเข้าและใบขนสินค้าถ่ายลำขาออก

**  การขอชำระภาษีอากร เช่น บริโภคภายในประเทศ  เพิกถอนสิทธิประโยชน์เรียกเก็บ อากร BOI  คลังทัณฑ์บนเก็บอากรเศษวัตถุดิบ  การบริจาคของในคลังทัณฑ์บน เก็บอากรเศษวัตถุดิบ ขยะที่มีมูลค่า

*** ใช้กับของเร่งด่วนขาเข้าประเภทที่ 1 ประเภทที่ 2 และประเภทที่ 3
****ใช้กับของเร่งด่วนขาออกประเภทที่ 1 และประเภทที่ 2 

<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbLTQyNDUwMTY1OSwtOTMzNjMwMzUsMjExNT
kzOTc0OSw4NDI0MzExOTIsLTEyNTAzNTAzMDBdfQ==
-->